政府強調一直聽從專家意見 政府與專家不存在意見分歧

政府晚上重申, 豁免檢疫安排實際上有必要, 以維持必須的社會及經濟運作, 並確保市民生活所需不受影響, 包括從陸路, 航運及空運輸入食品、日用品及其他貨物等.
發言人說, 政府在本月19日發出題為「政府澄清豁免強制檢疫安排屬必要」的新聞稿, 是基於當時有評論指, 豁免強制檢疫安排帶來檢疫漏洞, 建議全面取消豁免機制. 因此, 政府需要針對性地就豁免機制對本港運作的必要性作出澄清, 以釋除這方面的誤解. 政府絕非否定專家就疫情源頭所提出的專業見解, 但有關澄清被解讀為政府與專家持不同意見. 事實上, 政府在防疫抗疫工作上, 一直尊重專家意見, 未來政府亦會繼續與專家保持密切溝通, 並與各本地學術團隊合作研究, 為防疫抗疫工作提供更多實證基礎.

WFC

成篇都無講政府與專家不存在意見分歧

冇即係有
用呢個態度睇popo同港共啲野包冇錯

尊重專家，但更專重國家（個黨）

意見接受
態度照舊

尋日有線訪門

專家小組講明高峰期一次都冇搵佢地

專家只係到等

又吹水

平衡時空

每日笑話

睇得出袁國勇發脾氣先咁勇串中共

尊重專家
尊重國家

無分歧 只係加入左政治考慮 所以出事

一言堂 梗係冇

每天看着確診數字上升，專家組成員福田敬二都說這次比上兩波更難應付，他與另外三位專家組成員一樣，認為引發這一波是政府豁免海員，機組人員檢疫。他說相信政府有認真聽專家意見，但做決定時可能有其他考慮。據了解，上一次開會是7月初，即疫情最嚴峻的這兩個多星期沒有再開專家組會議。

意見無分歧
行政黨話事

聽專家意見，不過冇跟住做啫

政府專家顧問港大公共衛生學院院長福田敬二
及中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌向眾新聞表示，
並無參與是否押後立法會選舉的討論。

許樹昌也說，專家顧問團並無沒有牽涉押後立法會選舉的討論，
強調純粹是政府內部決定，「唔關我哋事」

咁係咩專家認為推遲一年選舉有助抗疫？

無錯呀，佢係有聽架
不過聽完就算，政治行先，老人家條命排後
實係嬲區選D老人家唔落力排隊投票，攪到親共派慘敗，好陰毒呀

尊重專家意見
舊年都話尊重市民意見，結果呢

有聽, 不過唔接受

想屈專家教政府咁做

一意孤行點可能有分歧？

對上一次係7月11